國泰誤賣一折機票 找數完美拆彈

國泰誤賣一折機票 找數完美拆彈

國泰年初由里斯本飛往香港的部份票價離奇「大減價」，惟最終仍承認這批交易，並以「帶着神秘的限時驚喜」打圓場。資料圖片

【本報訊】企業「擺烏龍」隨時演變成「關公災難」，國泰航空網上預訂機票系統今年初兩周內兩度出錯，變成「頭等機票大平賣」；正當市場以為國泰會取消交易了事，公關團隊完美「拆彈」。

國泰年初由里斯本飛往香港的部份票價離奇「大減價」，部份更低至1折，國泰航空最終承認這批交易，並以「帶着神秘的限時驚喜」打圓場，說期待在航班上跟各「快閃參加者」見面，又表示「從小就學會錯就要認」，勇敢認錯兼做「找數真漢子」，成功轉化成「關公」宣傳手段。

相關新聞：東亞擺烏龍 回贈$5,300變53萬 涉多名客戶 律師：動用或犯盜竊罪

豐澤派300元禮券

另一經典例子是豐澤網店擺烏龍，去年12月以298元平賣iPhone、MacBook、智能電視及相機等。網民紛紛搶購並在社交平台大晒「戰利品」照片。豐澤其後解釋網店系統發生故障，導致商品「標錯價」，向受影響人士致歉，指盡快取消交易及安排退款，並會向受影響人士派發300元禮券。

去年3月，港鐵青衣站㩒錯廣播引發恐慌，當時突然響起緊急疏散廣播，乘客慌忙拍卡出閘，惟其後站務員澄清是「㩒錯掣」誤報，港鐵即安排檢查系統，並向被多扣車資者退款。

■記者黃珮琳

上一則
上一則
東亞擺烏龍 回贈$5,300變53萬 涉多名客戶 律師：動用或犯盜竊罪

下一則
下一則
測量師被揭估大面積推高工程費

東亞擺烏龍 回贈$5,300變53萬 涉多名客戶 律師：動用或犯盜竊罪

因航經歷過咁多大事，公關經驗方面一般公司邊有得比呀

因航心諗畀晒你真係一折蝕得去邊
之前炒油蝕既都唔知幾多倍啦

炒幾隻it狗咪補返條數

新聞？

某電器鋪

機票好少錢姐

頭等客豈能得罪
如果錯價發生喺經濟客位 你估仲會唔會認數

當free upgrade 姐

班機點都要開
多一個客 就係多一筆錢

戇鳩

晒少少錢但可以轉危為機
唔晒既話就會係公關災難

順手做埋宣傳連廣告都慳埋
最好出發個日又採訪多次
計落都幾和味

數量應該唔係好多，加上頭等就算一折都貴過經濟好多，當豪比佢

可能根本本身就唔多人坐 大把吉位
咪特登一折等人搶 總好過吉位咁飛
最終皆大歡喜 你又試到坐頭等滋味
佢又賣晒啲機票

東亞擺烏龍 回贈$5,300變53萬 涉多名客戶 律師：動用或犯盜竊罪
東亞出錯 用左=客戶犯法
香港法律

說期待在航班上跟各「快閃參加者」見面
恐嚇FEEL

根本應該特登扮出錯
等啲人係咪都click入去個網度睇下，賺下點擊率
就算搶唔到一折機票可能見到其他機票有平(日日都有平機票咁滯）
一千個人入面有一個買都叫有賺

因航唔洗賣廣告啲人都已經爭住搭
就算上次係公關災難啲人都唔會因此唔揀佢